\section{Programación basada en contratos}

\begin{frame}[t,fragile]{Contratos}
\begin{itemize}
  \item Idea: Soporte a preccondiciones y postcondiciones.
    \begin{itemize}
      \item Algo más evolucionado que \cppid{assert}.
    \end{itemize}

  \pause
  \item Ventajas potenciales:
    \begin{itemize}
      \item Expresar la semántica de las operaciones.
      \item Dar soporte al análisis estático de código.
      \item Separar la gestión de errores de la detección de defectos.
      \item \ldots
    \end{itemize}

  \pause

\begin{lstlisting}
template <typename T>
class bounded_queue {
// ...
  void push(T x)
    [[expects: !full()]]
    [[ensures: !empty()]];
// ...
};
\end{lstlisting}

\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{¿Qué podría pasar?}
\begin{itemize}
  \item Grupo de trabajo muy activo en los últimos meses.
    \begin{itemize}
      \item Bloomberg, Morgan Stanley, Microsoft, Universidad Carlos III, \ldots
      \item Reuniones muy frecuentes.
      \item Controversia en algunos puntos.
    \end{itemize}

  \vfill\pause
  \item Posibilidades abiertas:
    \begin{itemize}
      \item Incorporación a C++17.
      \item Especificación técnica.
      \item Status quo.
    \end{itemize}

  \vfill\pause
  \item Para saber más:
    \begin{itemize}
      \item 15:45 -- 16:30: ¿Programación basada en contratos para C++17? 
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}
